---
title: hack 的含义
---

hack 的字典解释是砍（木头），在这些学生看来，解决一个计算机难题就好像砍倒一颗大树。那么相应地，完成这种 hack 的过程就被称为 hacking，而从事 hacking 的人就是 hacker，也就是黑客。

hack 可以同时指互斥两种含义：

1. 指很巧妙或者很敏捷的解决方法（cool hack/neat hack）

2. 指比较笨拙、不那么优雅的解决办法（ugly hack/quick hack）

此外，hack 还有一个引申意义：指对某个程序或设备进行修改，使其完成原来不可能用的功能，或者禁止外部使用者接触到的功能。
